「鬼佬」呢個terms到底係中性定係貶義？

近排同屋企人去咗加拿大
出街嗰時老豆成日開囗埋囗鬼佬
本身覺得冇乜問題
點知有日老豆啱啱講完鬼佬兩個字
前面有個白人即係令轉身同我地講
"Yah I'm a white guy, you like that? Huh?"
各位巴絲覺得係中性定貶義
又有無外國巴絲有相似經歷

正評 =中性
負評 =貶義

傻豬，“黑鬼”先係中性

公司個鬼佬同事都會叫自己鬼佬

係外國就唔知 但係香港就絕對褒義
Btw 個鬼佬對你講個句野好gay

佢講嗰時好憤怒
嚇Q死我老豆（同我）

有d唔撚識野既人教返班鬼佬講話係貶義咪會有樓主呢個case出現

褒義
聽到都濕哂

有次係沙灣徑運動場踢波 有個疑似係hku staff/postgrad 既鬼佬 聽到我隊友話mark住個鬼佬 轉個頭對住我隊友講 you call me gwai lo again, i kick the ball into your face

褒義 港女至愛

左膠教撚壞晒

冇諗過有呢個option添

屌
當自己nigga呀？
食屎啦鬼佬

鬼佬呢個詞一開始有貶義成份，但而家已經算係中性，不過外國人多數都唔知本地用法完全無惡意

鬼佬都會有玻璃心